教少數族裔學童中文，集思廣益

教緊南亞裔嘅小學生中文，但如果跟學校中文教同教廣東話嘅中文又有出入，例如：喝水vs 飲水⋯點樣係追到學校成績之餘又可以用廣東話溝通，有冇人有經驗可以分享下

Er... 如果佢間小學係有普通話堂，佢普通話又有少少語感
會教佢寫文時用普通話諗/用普通話讀返出黎睇下有冇明顯錯誤

當然，都要睇幾大既小學生
好細個啲，6,7,8歲個啲，屋企人又唔講廣東話既
只可以叫佢寫多啲文、睇多啲書兼大大聲用廣東話讀出黎

其實係難

問題唔係得讀音一樣

中文本身係方塊字，唔似英文咁只係 26 個字母，咁點解呢個方塊字係咁讀，但有啲形狀相似嘅又唔係咁讀？仲有喎，同一隻字又可以有兩個讀法，咁響邊個情況下應該點用或者點讀，如果個小朋友本身唔係生長喺一個以中文作母語嘅家庭環境時，咁的確會考起佢哋

即係咁，你試吓拎上面呢段文字去俾佢哋睇，睇佢明唔明堆符號想表達啲乜？可能佢哋淨係睇得明 26 呢兩隻字都唔出奇

冇錯，睇電視或許可以幫助佢哋認識中文，但問題係佢哋屋企睇開嘅台未必係我哋平時所睇開嗰堆本地頻道，亦即係話佢哋日常能夠接觸到中文嘅時間分分鐘就只有上堂嗰幾個鐘，咁依家疫情下就隨時更頭痕

寫文要有對嗰種文字有基礎理解至可以開始做，否則個小朋友好快就會崩潰，因為佢連邊隻字打邊隻字都未必分得到

睇書其實都相差無幾。試想像我就咁俾本印度文嘅書你睇，睇你可唔可以即刻睇得明？

聽可能係相對上最易嗰一範，因為佢哋上堂點都會聽過一啲，但理唔理解得晒就另一個問題

可以先教粵拼先
起碼有口語做底
同埋可以以聽說帶起讀寫
詞語先由名詞和動詞入手
非華語要多d輸入

可以上YouTube eduhk出左一套卡通
教小朋友部首

其實睇多d廣東話卡通係有幫助

事實上港人無學過粵拼，亦好多人唔識睇，仲要同英文拼音有一定差距
除非用統一用耶魯

其實方便佢哋自己記低點讀
同查字典

同行
你一星期上多過1hr先會有機會教到佢口語
一般一星期一堂既話，教到佢學校既中文內容已經無時間教到其他
因為佢地好多默書同埋有考試

我經驗係等佢地中文基礎有返咁上下，再教返佢地口語，同埋好睇小朋友既同學係咩人，我教一d讀本地小學既南亞小朋友好快（小三/四）就流利廣東話，而讀英文書院既就好難學到口語。

冇，因為本身中文同粵語就係兩種獨立語言。學校教既係繁體版現代漢語，自然思維會偏埋普通話嗰邊，除非直接教佢哋上連登

粵拼真係有啲難度嘅，自己都未必準，但你嘅source應該都好有用可以教到佢部首呢啲基本嘅中文玩法下堂試同佢一齊睇再教先

我而家都係寫英文嘅同音，等佢哋記得快啲，始終佢哋嘅屋企人都非華語，而家又唔洗翻學，所以真係難温翻

我教緊嗰個係讀大部分學生都係非華僑嘅學校，而家小一升小二，一個星期都有三個鐘嘅，但都係教緊基本字詞為主，佢哋放左個長假連之前學校教嘅都要重新教過，有時候想教埋佢造句但就矛盾係教佢口語嘅造句定淨係書寫嘅句子

試下唱下兒歌
整下字卡

一星期教幾多？同埋要睇佢哋有無恆心，有無嘢係覺得有興趣嘅，用嗰啲去栽培同吸引佢

蝻

堂上可以講故事同傾計
講故事可以問問題練對答
傾計差唔多，不過日常生活野多d
佢地有唔識既講法就幫佢，同時叫佢重覆

先講後寫就可以練下書面語同寫字，但悶少少
有趣啲既就字卡遊戲配對下果d可以認字

落堂就鼓勵佢地睇下電視，口語會學得好快